初試煎牛扒

最近好多煎扒post
所以一直蠢蠢欲動
到琴日去一田買左兩塊
一塊紐西蘭西冷一塊美國安格斯肉眼
肉眼係個啲即簡即磅到買
西冷係pack好咁賣
埋單兩塊$180

我地買埋香草 黑胡椒 海鹽 同黃芥辣 牛油自己有
首先唔理三七廿一我地係咁隊啲黑胡椒上去
因為第一次煮唔知要幾多
我地之前追post話唔好落鹽因爲會搶哂啲水份所以就無落鹽啦

之後撻爐煮啦
點知好似有少少燶
呢塊西冷每邊兩分鐘最尾仲會煎煎佢個油脂邊邊位

我地都唔知係咪咁煎就鳩dum
呢塊就每邊三分鐘
最後三十秒就屌埋舊牛油落去

上碟啦
我地兩個見到咁燶覺得一定煮過頭

點知切開
肉眼有三成
因為同緊我老母食男朋友唔敢玩電話所以影一張就無

有無牛扒高手有更多技巧啊
例如點樣知道要煎幾耐
我地今次都係鳩估

雖然好似好撚燶但切開好似又唔錯喎

留名睇連登大廚評論

我反開個下都呆撚左
心諗點解咁燶大火咁煎應該無錯啊
好彩入面唔係熟哂

洗唔洗咁多蒜同香草呀
其實可以落鹽，但一落鹽完就要落鑊

同緊老母食男朋友？

下次個火可以細返少少

唔曳喎，外面少少燶仲正

牛都識上連登同煎扒

咁都叫少少燶，咁正常燶係點，好撚燶又係點

第一次算好好啦

蒜頭拍大力d兩粒就得
同埋要足夠時間解凍(~30min)

煎牛扒Very hot pan係必需 大火先可以鎖住肉汁 一細火就會流晒出黎塊扒做拖鞋

樓主下次用timer計時會比較可以控制好時間

幾靚

我覺得熟左啲

始終認為每分鐘反，加埋4分鐘就夠

原來係咁

但唔係話要出煙？
我煮煮下覺得唔對話先較細火

表面個色變到咁黑係因為放左黑椒
其實放小小海鹽即煎is ok

應該分兩次煎
第一次用鉗小心細力夾住，中火先煎左個邊，鎖汁，每個位約半分鐘

如果塊扒夠厚，即超過1蚊銀直徑的厚度，繼續中火平放煎到表面有血出，記得計時，再反另一邊，同樣時間

最後再以大火煎，30秒為三成熟，1分鐘就五成，可放黑椒再煎

當然厚度會有影響

中火同大火煎之間，可起獲降溫4-5分鐘

上youtube search la
可以yip 過夜架，你信佢....

薄扒先唔落鹽醃，厚嘅落一層厚厚嘅鹽，煎之前整走佢可以煎出好靚嘅面

煎牛扒前會醃過夜真係第一次聽

港式茶餐廳牛排

大火每邊30秒 煎面

之後轉中火 落牛油香草蒜

"因為同緊我老母食男朋友唔敢玩電話所以影一張就無"

家明

自己睇la 𨳒
叫你search 又唔search

1:25

3-4 mins
10-40mins
40mins or up 係對肉質有分別 utube大把videos講解
自己睇。